有無人屋企自己開公司/鋪頭？

無論你係飲食/零售/批發，一齊討論下

我自己好細個6、7歲就被要求去幫手
放長假=無假
暑期工都係返自己公司度做

同學以為做太子好好
生活質數係ok無真係無自由
畢業唔打算接管生意

無叫我去幫手或接手

好幸福
仲讀緊書定做緊第二行？

抄樓啦有錢既

讀書

已經有幾間物業，但呢幾年無買樓
借唔到loan
Full pay驚稅局查

係咪讀bba個類？
咁自己有無諗過接管生意啊？

同樓主一樣
不過我自己出左去打工
屋企開茶記

屋企開車房，細細個已經去車房幫手抹車
利申：絲

你唔接手生意，你細個投放的時間咪蝕哂
你出面揾工都冇揾咁多啦
除非你自己係專業人士

我都係細細個成日要幫手

請夠人手會輕鬆好多
但唔幫手屋企人會唔會俾說話你聽？

你係自願定被要求？
幻想絲打騎住電單車，摸住支棍好有型

自細陪養到好獨立
因為成日有好多突發野要處理

電單車 碌棍

咩車種黎

兩件事黎
騎騎電單車好型
揸棍仔轉波都好型

嫁比我

批發加零售所以開公司同鋪都有

過時過節就冇得出去玩要幫手

幼稚園開始叫賣,小學收銀

畢業後要去公司返工學識自己公司野先準出去打工

老豆會教你平日要正正常常返公司,公司放工要去倉執貨

到假期零售好忙就要去鋪頭幫手賣貨

除左大陸生產果部分,其餘成間公司咩都要我自己親身做,就算果個位本身有人做

最高峰有兩個月冇放過任何假,即話紅日都照做野多過12個鐘,病左都要返工仲要比老豆屌唔捱得

冇年假放,搵多左錢又冇自己份

果幾年公司業績每年有20%增長

後黎因為某d原因反撚左面就出返去打工,屋企仲會比壓力話幾時就要返去但我一於唔理難得可以自由

大家有成功例子
我呢d細個屋企做生意
到大過屋企就冇生意做啦

細個放假係屋企幫手當玩 好開心

涼茶鋪

街坊鋪，好多人由細見到大

到而家間中係街無啦啦有人打招呼，唔認得都估到9成係鋪頭d熟客

呀仔 不如等你讀完書 跟媽咪學下做好無

呀爸呀媽一人一間時裝鋪
由細到大都叫我大個唔會做佢地呢行

自己舖就自己話事，係人揀工，揀埋客都仲得。

出黎做野就係比人揀，比公司揀完再比上司揀，揀完出黎再被客揀，不斷比人強姦
。

努力做野之後公司又唔會生意好左所以對你好左。自己生意多勞多得。

你出黎做一排野就知道。
除非你有好大興趣既工又搵到下錢，否則大家都係普普通通打份濕鳩工，返工等收工，做埋啲無聊野。
然後你就會知道做自己舖真係舒服好多。

Exact7ly!!!!!!!
屋企人覺得幫手係天經地道
但同時又唔會覺得我地有孝心
又無day off又要連踩咁多個鐘
仲要有咩事都鬧左你先

我屋企又係臨到大假就忙
又係日日12個鐘，無放過假
試過病到咳左成個月爭d要照肺

巴打走左自由脫身就好
出去打工反而仲少壓力
想放假想旅行都隨心

打工係辛苦完有時覺得唔值 如果唔識玩政治
自己鋪有時真係辛苦完就算搵得唔多 但堅開心既
當d熟客返黎搵返你再買野果陣仲有成功感

細個做係輕鬆好多
D客見到你小朋友會不停讚你好叻好幫得手
大個就無人會再讚你，同時要受屋企氣

係啊，做熟客街坊生意幾開心
有時d街坊唔幫襯都會走黎傾計
我小學同區，同學屋企人會黎鋪頭傾湊仔經

係咪因爲行業問題？
時裝感覺個trend成日轉，生意額好唔穩定

生意額唔穩定係一大因素
有時做到萬幾二萬一日 有時一靜可能連幾百蚊都唔無
其次就係要一腳踢睇住間鋪係幾辛苦
佢地重係做埋改衣
一年365日得新年嗰幾日有得放下假
我都好想自己可以快啲出黎做野俾佢地退休

可能我自己鍾意hea工
返工等放工無無聊聊一日都無問題
之前實習同事差唔多年紀
自己最細，d同事都會錫住你照顧你
感覺出去做野真係唔差
而人工你打工既話其實係香港搵幾多都唔夠
根本係社會問題
可能係我屋企公司要受氣
如果唔係
搵多幾個錢提早退休享受生活都好既

考順仔
睇黎巴打同屋企人感情好好
就新年啦，會唔會同屋企人去旅行見識下？
辛苦賺完錢都要洗下佢

被要求
放假屋企無人看住，阿爸唔想我地喱係屋企狂玩電腦，的埋我地返鋪頭，掉兩條布過來，話幫手抹下啲車

今年生意一般般 呀爸又唔想洗咁多
但打算返多啲炒散同part time
今年暑假出一半錢請佢地去一次
我做仔女既真係好想爸爸媽媽可以唔洗再咁辛苦

果時未識咩係壓力，又冇咩野覺得好玩 真係由細個坐埋一邊做功課到打psp都係鋪頭

不過舊區重建收左檔lu

咁係因為你仲細仲係做intern，正式出再黎做野就唔會有人再照顧你，去到廿四廿五歲個個都要求你識做野，會上進既時候就會係咁比說話你聽，身邊既野會問你點解淨係滿足做hea工搵咁少錢，連識個女朋友都會考慮一番

難得搵到個post係講曬心聲
平時朋友都唔會明個種辛苦
有間舖實在困身 細個屋企無人湊只可以出舖頭
好多客都會話由細睇到大 識左廿年都有
讀大學 出到黎做野都仲係要出

有無人試過好唔想畀人知自己屋企做呢行？(例如飲食業呢種，曝光率高既行業)

曾經得唔得
最早期開過燒烤場，之後酒吧，餐廳
對上果間就買左某鞋鋪香港經營權

試過係酒吧同餐廳幫過手，酒吧都話ok，可以同人吹下水，但餐廳至憎，搞到成身一陣味

幫人搵錢都唔幫自己屋企搵錢

絲打你唔好再講啦
美女配香車，濕身抹車d畫面出哂黎
不過我都理解你爸爸，對得太多電子產品
不如帶去見下人做下野

平有平去，貴有貴去，不過有心已經好好
雖然我同屋企人感情唔算好好
但見住佢地身體變差又開始生白頭髮都幾心痛

第一次同屋企人去旅行既話建議台灣/新加坡
有中文，食野點餐都易d
去日本/韓國記得join團
雖然join團好蠢，但有人打點哂一切真係安樂好多
去d無中文睇既地方會好多問題轟炸你

放假呀媽有時會叫我落去坐下幫手睇鋪
基本上我都拒絕 因為對個個行業冇興趣
所以基本上完全唔識鋪頭既運作 自己係出面打工

好想開間自己有興趣既行業

細個真係會一放假就比屋企人捉去舖頭
依家自己出黎做嘢 已經無去好耐

屋企開粥鋪，無理過

屋企開車房
整重型車
裝吊機

咁你對車有冇興趣?

有係屋企開罐頭